有揸車既你地 部車食唔食油？

2016 年 Benz a180, 揸到9.3L/ 100km (～10.8km/L)
港島 多行薄扶林個邊

咁既油耗正唔正路？

一般啦

港島差唔多

唔食油，我揸Tesla

隻手聽話就 4 毫左右
唔聽話就 6 毫

兩蚊一公里係咪好食十幾年honda八人車

香港油價 都慣啦港豬
加到20$都照揸

慳油啦

ae110又快又慳油

呢架係電動輪椅
唔係車

14km/1L

2000cc 8成highway

8成上高速
7.4 km/L

$7
2000cc
4AT
AWD

11-12L/100km
視乎路段組合

9成highway可以9L/100km

冬天唔洗開冷氣都ok 夏天唔撚掂 成$2/公里

stepwgn? 我部stepwgn 都差唔多

係

咁食油，乜嘢車？

14km/l wor 唔係 14l/100km

日本車？
我部十一年嘅 lexus 10-11L/100km

睇錯 sor
2000cc 做到 7.14L/100km
點解咁勁？

我試過晌冬天唔開 AC掣，覺得有啲焗。有時玻璃窗仲有霧
請問應該幾時唔開果個掣？

我架Accord 2.4 公路行90無冷氣就7.6L/100km, 換過皮帶、壓轆、軚泵係慳左油

開外循環打生風入黎

只係計行高速果段路？
我架老 lexus 好似都得

正常油耗啫

可能架車新

我嫌有浸味 （廢氣）
係咪應該用活性碳冷氣隔塵？
除咗味道，用咗活性炭冷氣隔塵，可唔可以隔絕全部廢氣，唔影響健康？

我日日都渣咁滯，9成係公路，返工來回70公里，拉匀咪低

我部車食屎

無可能，活性碳只吸味唔隔到有害物質。

明白 多謝巴打指教
我都係開內部循環，冷氣就算啦

拉勻都做到7.4
另外，請問雅各係咪冇乜鑊氣？唔使點維修

轉揸雀屎囉

依家嗰啲呢？例如spada

RG1?

是

要整，軚泵易響，不過容易搞

始終係大牌子日本車 + 大路型號

一係揸一係劏，RG1不嬲都食油，應該死症黎

但好好揸部車屋企人嘅，如果唔做uber嘅話應該會再戰幾年

寶馬118i 電腦show 7.5-8L / 100km
但係我覺得唔止

二千cc turbo 四驅 12年車
9.7km/L

渣情懷渣感覺，幾多油錢都唔care
利申(evo) 唔踩就1.7 /km, 踩就2個幾

計埋折扣$2.2/1公里
多巿區，可能有幾下大腳
2000cc wrx sti
行高速多就2蚊樓下

12-15km/L，柴私
視乎對腳

新個部？

7人車同私家車兩部都係2蚊

F20 120I B48 偈
平均8.5L/100km

一半urban 一半高速

要揸架跑得，又唔想食油

你唯有揸 Tesla

Benz 3.0na
11L/100km
已經黃金右腳

18km/l
2000cc g20 318i
8成highway

平均 13.5km/L
2500cc NA
8成highway

乜車咁省油?
我都係2500cc, 只係行到 9.6km

Mazda6 2013
可能我好少開冷氣啦

少開冷氣行100以下有機會做到

7.3至7.8到

14L/100km成2.4

$0.2/km 柴

13.5km/l
日本千五cc錢七
5成市區

掃把佬 legacy

睇黎 awd 用多少少油

2500cc, 7km/L
用盡能源大法都$2/km

1500cc
7-8L/100km （車show嘅數據）
一半highway 一半山路/市區

咁上下啦 你家庭車

正路嚟講五人車是咪冇咁食油？

3000cc
11L/100km
行港島山路/市區

BMW G30
10.5km/L 行港島多

ching 腳法厲害
我9成都highway
開埋eco pro 最多都係5.7-8l/100km （佢顯示）

Bmw G20
8.5-8.9L/100km
算唔算食油？

你架車金屬用多咗 又多兩個位 靚少少出風口又多啲 玻璃最少多人兩塊啦老細 馬力唔大返啲 架車慢過1.5啦嘛巴打

五人車都中要睇款 架嘢0-100五秒內完成果啲咪一樣食

地獄腳車王

仆街我揸呢架八人已經好地獄感覺架車好快會變牛肺

Skyactiv引擎喺巡航時會熄兩個缸

我都係長期eco pro
係過收費站先用sport 起步
Eco pro 個 coasting mode 好慳油

咪玩啦巴打 你睇吓地獄腳車王幾錢一公里
除非你成鳩日行高速 高速一出就你屋企同公司 仲要唔塞車喎 咁咪同1.5腳車差唔多囉

唔係成日行高速但即使係市區，只要有位就會俾油

OT問下
全世界係唔係只有香港先會有用幾錢/km既講法